あんたの思ってる『あたしたちの家』だよ。実際は、もう売り飛ばしちゃったけどね。
　一瞬、言葉に詰まった。売り飛ばした？
「売り飛ばした」
「要するに……私たちの家は、ここではないどこかにあるっていう意味？」
　弟はキーをくるくると回しながら「その通り」と言った。
「もし甲斐さんがカネに任せて買ったっきりの家に不法侵入したいなら、どうぞ、ご随意に。とにかく、ここはもう俺たちの家じゃないんだよ。今は石和のアパートに住んでる。最高の家だよ」
　私は弟の後を追って、車に戻った。トランクに荷物を積み直した。敗北感を覚えていた。後部座席に乗ろうとしたが、ひどく散らかっていた。助手席に戻った。弟が「喜んでくれたかな」と言った。私は顔をそらした。すでに十九時を回っている。空腹と疲労がやってきた。
